{"idExamen":"14","nombre":"Diagn\u00f3stico General de Ingreso (DGI) 2016B","descripcion":"El DGI tiene el prop\u00f3sito de recuperar los saberes previos de los estudiantes de primer semestre en las \u00e1reas de matem\u00e1ticas y lectura. ","periodo":"Julio de 2016","estado":"A","secciones":[{"idSeccion":"10","idExamen":"14","nombre":"Matem\u00e1ticas","tiempo":"120","temas":[{"idTema":"31","idSeccion":"10","nombre":"Sentido num\u00e9rico y pensamiento algebraico"},{"idTema":"32","idSeccion":"10","nombre":"Forma, espacio y medida"},{"idTema":"33","idSeccion":"10","nombre":"Manejo de la informaci\u00f3n"}]},{"idSeccion":"11","idExamen":"14","nombre":"Lectura","tiempo":"120","temas":[{"idTema":"34","idSeccion":"11","nombre":"Procesos de lectura e interpretaci\u00f3n de textos"},{"idTema":"35","idSeccion":"11","nombre":"Producci\u00f3n de textos escritos"},{"idTema":"36","idSeccion":"11","nombre":"Producci\u00f3n de textos orales..."}]}],"reactivos":[{"idReactivo":"25","idTema":"31","idExamen":"14","respuesta":"48","instrucciones":"<p><\/p><p>Lee el siguiente planteamiento y contesta correctamente.<\/p><p>Un\ntren de pasajeros se compone de doce vagones. Cada vag\u00f3n tiene seis\ncompartimentos y cada compartimento tiene cuatro lugares para viajar sentado;\n\u00bfcu\u00e1ntos pasajeros pueden viajar sentados en el tren?<\/p><br><p><\/p>","valor":"1.5","posicion":"0","opciones":[{"idOpcion":"46","idReactivo":"25","texto":"<p>&nbsp;A) 96\n\n\n\n<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"47","idReactivo":"25","texto":"<p>B) 168<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"48","idReactivo":"25","texto":"<p>C) 288<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"49","idReactivo":"25","texto":"<p>D) 357<br><\/p>","posicion":"0"}]},{"idReactivo":"26","idTema":"31","idExamen":"14","respuesta":"50","instrucciones":"<p>Lee el siguiente reactivo y contesta correctamente.&nbsp;<br><\/p><p>\u00bfCu\u00e1l es menor n\u00famero de caramelos de $6.50 que se\npueden comprar con monedas de $10.00, sin recibir cambio?\n\n\n\n<br><\/p>\n  <p>&nbsp;  <\/p><br><p><\/p>","valor":"1.5","posicion":"0","opciones":[{"idOpcion":"50","idReactivo":"26","texto":"<p>A) 20<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"51","idReactivo":"26","texto":"<p>B) 25<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"52","idReactivo":"26","texto":"<p>C) 40\n\n\n\n<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"53","idReactivo":"26","texto":"<p>D) 65<br><\/p>","posicion":"0"}]},{"idReactivo":"27","idTema":"31","idExamen":"14","respuesta":"283","instrucciones":"<p>Lee el siguiente planteamiento y contesta correctamente.\n<br><\/p><p>La profesora de ciencias le dice a sus estudiantes que para convertir de grados Celsius <img title='\\\"\\\\\"Image:\\\"' src=\"repositorio\/imagenes\/14\/3_c.png\" repositorio='\\\"\\\"' imagenes='\\\"\\\"' 14='\\\"\\\"' 3_c.png\\\\\\\"='\\\"\\\"'>a Fahrenheit <img title='Image: \\\"\\\\\"repositorio\/imagenes\/14\/3_f.png\\\\\"\\\"' src=\"repositorio\/imagenes\/14\/3_f.png\">se emplea la f\u00f3rmula: <img title='\\\"\\\\\"Image:\\\"' src=\"repositorio\/imagenes\/14\/3_formula_bien.png\" repositorio='\\\"\\\"' imagenes='\\\"\\\"' 14='\\\"\\\"' 3_formula_bien.png\\\\\\\"='\\\"\\\"'>. Si\nles pide que obtengan la f\u00f3rmula para convertir de grados Fahrenheit a Celsius,\n\u00bfcu\u00e1l de las siguientes opciones es la correcta?<br><\/p>","valor":"1.5","posicion":"0","opciones":[{"idOpcion":"282","idReactivo":"27","texto":"<p>A)&nbsp;<img src=\"repositorio\/imagenes\/14\/3_opcion_A.png\"><br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"283","idReactivo":"27","texto":"<p>B)&nbsp;<img src=\"repositorio\/imagenes\/14\/3_opcion_B.png\"><br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"284","idReactivo":"27","texto":"<p>C)&nbsp;<img src=\"repositorio\/imagenes\/14\/3_opcion_C.png\"><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"285","idReactivo":"27","texto":"<p>D)&nbsp;<img src=\"repositorio\/imagenes\/14\/3_opcion_D.png\"><\/p>","posicion":"0"}]},{"idReactivo":"28","idTema":"31","idExamen":"14","respuesta":"57","instrucciones":"<p><\/p><p>Lee el siguiente planteamiento y contesta correctamente.<\/p>\n\n\n\n\n\n<p><\/p><p>Andrea y sus dos hermanas ganaron un premio de $11 000.00 en una rifa celebrada en su comunidad con un boleto que les cost\u00f3 $50.00. Para la compra del boleto Andrea aport\u00f3 $15.00, Samanta colabor\u00f3 con $17.00 y Fernanda pag\u00f3 el resto. Si repartieron el premio de manera proporcional a lo que aportaron, \u00bfqu\u00e9 cantidad recibi\u00f3 Fernanda?<br><\/p>","valor":"1.5","posicion":"0","opciones":[{"idOpcion":"54","idReactivo":"28","texto":"<p>A) $3 300.00<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"55","idReactivo":"28","texto":"<p>B) $3 666.66<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"56","idReactivo":"28","texto":"<p>C) $3 740.00<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"57","idReactivo":"28","texto":"<p>D) $3 960.00<br>&nbsp;  <br><br><\/p>","posicion":"0"}]},{"idReactivo":"29","idTema":"31","idExamen":"14","respuesta":"59","instrucciones":"<p>Lee el siguiente reactivo y contesta correctamente.<\/p><p>En la serie&nbsp;<img title='Image: \\\"\\\\\"repositorio\/imagenes\/14\/5_fracciones.png\\\\\"\\\"' src=\"repositorio\/imagenes\/14\/5_fracciones.png\">\u00bfcu\u00e1l es la fracci\u00f3n siguiente?<br><\/p>\n\n\n\n\n\n<br><p><\/p>","valor":"1.5","posicion":"0","opciones":[{"idOpcion":"58","idReactivo":"29","texto":"<p>A)&nbsp;<img src=\"repositorio\/imagenes\/14\/5_opcion_A.png\"><\/p><p><br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"59","idReactivo":"29","texto":"<p>B) 1<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"60","idReactivo":"29","texto":"<p>C)&nbsp;<img src=\"repositorio\/imagenes\/14\/5_opcion_C.png\" title=\"Image: repositorio\/imagenes\/14\/5_opcion_C.png\"><br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"61","idReactivo":"29","texto":"<p>D) 2<br><\/p>","posicion":"0"}]},{"idReactivo":"30","idTema":"31","idExamen":"14","respuesta":"62","instrucciones":"<p>Lee el siguiente reactivo y contesta correctamente.<\/p><p>\u00bfQu\u00e9 n\u00famero falta en el espacio vac\u00edo, para que\nsiga el mismo patr\u00f3n que los dem\u00e1s n\u00fameros?\n\n\n\n<br><\/p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; <img title='\\\"\\\\\"Image:\\\"' src=\"repositorio\/imagenes\/14\/6_cuadro.png\" 6_cuadro.png\\\\\\\"='\\\"\\\"' repositorio='\\\"\\\"' imagenes='\\\"\\\"' 14='\\\"\\\"'><br><\/p>","valor":"1.5","posicion":"0","opciones":[{"idOpcion":"62","idReactivo":"30","texto":"<p>A) 6<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"63","idReactivo":"30","texto":"<p>B) 8\n\n\n\n\u0002<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"64","idReactivo":"30","texto":"<p>C) 12<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"65","idReactivo":"30","texto":"<p>D) 16<br><\/p>","posicion":"0"}]},{"idReactivo":"31","idTema":"32","idExamen":"14","respuesta":"69","instrucciones":"<p><\/p><p>Lee el siguiente planteamiento y contesta correctamente.<\/p><p>El\ndue\u00f1o de un balneario quiere agregar otra alberca debido a que en temporada de\nvacaciones no son suficientes las que tiene, para ello cuenta con un espacio\nrectangular de 8 m de largo por 5 m de ancho. Si s\u00f3lo cuenta con 72 000 litros\nde agua, \u00bfqu\u00e9 profundidad debe tener la alberca?<br>\n\n\n\n\n\n\u0002<\/p><br><p><\/p>","valor":"1.5","posicion":"0","opciones":[{"idOpcion":"66","idReactivo":"31","texto":"<p>A) 1.2 m<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"67","idReactivo":"31","texto":"<p>B) 1.4 m<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"68","idReactivo":"31","texto":"<p>C) 1.6 m<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"69","idReactivo":"31","texto":"<p>D) 1.8 m<br><\/p>","posicion":"0"}]},{"idReactivo":"32","idTema":"31","idExamen":"14","respuesta":"72","instrucciones":"<p>Lee el&nbsp;siguiente planteamiento y contesta correctamente.<\/p><p>Luis\ny Mar\u00eda visitan a su abuela para llevarle fruta y miel, Luis la frecuenta cada\n5 d\u00edas y Mar\u00eda cada 3 d\u00edas. Si coincidieron hoy lunes, \u00bfcu\u00e1ntos d\u00edas tendr\u00e1n\nque transcurrir para que coincidan nuevamente en un lunes?<\/p><p><br><\/p>","valor":"1.5","posicion":"0","opciones":[{"idOpcion":"70","idReactivo":"32","texto":"<p>A) 15<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"71","idReactivo":"32","texto":"<p>B) 56&nbsp;<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"72","idReactivo":"32","texto":"<p>C) 105<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"73","idReactivo":"32","texto":"<p>D) 210<br><\/p>","posicion":"0"}]},{"idReactivo":"33","idTema":"31","idExamen":"14","respuesta":"75","instrucciones":"<p>Lee el siguiente planteamiento y contesta correctamente.<\/p><p>La\nmam\u00e1 de Juan fue al mercado a comprar verduras; pag\u00f3<img title=\"Image: repositorio\/imagenes\/14\/9_fraccio\u0301n.png\" src=\"repositorio\/imagenes\/14\/9_fraccio\u0301n.png\"> por un kilogramo de jitomate,<img title=\"Image: repositorio\/imagenes\/14\/9_bien.png\" src=\"repositorio\/imagenes\/14\/9_bien.png\"> &nbsp;por un kilo de papas y<img title=\"Image: repositorio\/imagenes\/14\/9_$8.25.png\" src=\"repositorio\/imagenes\/14\/9_$8.25.png\">&nbsp;por un kilogramo de cebollas. \u00bfCu\u00e1nto dinero\ngast\u00f3 la mam\u00e1 de Juan por las compras?\n\n\n\n\n\n<\/p>","valor":"1.5","posicion":"0","opciones":[{"idOpcion":"74","idReactivo":"33","texto":"<p>A)&nbsp;<img src=\"repositorio\/imagenes\/14\/9_opcion_A.png\"><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"75","idReactivo":"33","texto":"<p>B)&nbsp;<img src=\"repositorio\/imagenes\/14\/9_opcion_B.png\"><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"76","idReactivo":"33","texto":"<p>C)&nbsp;<img src=\"repositorio\/imagenes\/14\/9_opcion_C.png\" title=\"Image: repositorio\/imagenes\/14\/9_opcion_C.png\"><br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"77","idReactivo":"33","texto":"<p>D)&nbsp;<img src=\"repositorio\/imagenes\/14\/9_opcion_D.png\" title=\"Image: repositorio\/imagenes\/14\/9_opcion_D.png\"><br><\/p>","posicion":"0"}]},{"idReactivo":"34","idTema":"31","idExamen":"14","respuesta":"78","instrucciones":"<p>Lee el siguiente planteamiento y contesta correctamente.<\/p><p>F\u00e1tima compr\u00f3 5 libretas de <img title=\"Image: repositorio\/imagenes\/14\/10____12.55.png\" src=\"repositorio\/imagenes\/14\/10____12.55.png\">&nbsp;cada una, 1 juego de geometr\u00eda de<img title=\"Image: repositorio\/imagenes\/14\/10___14.84.png\" src=\"repositorio\/imagenes\/14\/10___14.84.png\"> , 1\nlibro de historia de <img title=\"Image: repositorio\/imagenes\/14\/10____60.57.png\" src=\"repositorio\/imagenes\/14\/10____60.57.png\">y 1 l\u00e1piz de<img title=\"Image: repositorio\/imagenes\/14\/10_3.42.png\" src=\"repositorio\/imagenes\/14\/10_3.42.png\"> ,\n\u00bfcu\u00e1nto recibi\u00f3 de cambio si pag\u00f3 con un billete de<img title=\"Image: repositorio\/imagenes\/14\/10___200.png\" src=\"repositorio\/imagenes\/14\/10___200.png\"> ?\n\n\n\n<\/p>","valor":"1.5","posicion":"0","opciones":[{"idOpcion":"78","idReactivo":"34","texto":"<p>A)<img src=\"repositorio\/imagenes\/14\/10_opcion_A.png\"><br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"79","idReactivo":"34","texto":"<p>B)<img src=\"repositorio\/imagenes\/14\/10_opcion_B.png\"><br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"80","idReactivo":"34","texto":"<p>C)<img src=\"repositorio\/imagenes\/14\/10_opcion_C.png\"><br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"81","idReactivo":"34","texto":"<p>D)&nbsp;<img src=\"repositorio\/imagenes\/14\/10_opcion_D.png\" title=\"Image: repositorio\/imagenes\/14\/10_opcion_D.png\"><br><\/p>","posicion":"0"}]},{"idReactivo":"35","idTema":"31","idExamen":"14","respuesta":"85","instrucciones":"<p>Analiza el siguiente esquema y contesta correctamente.<\/p><p>\u00bfQu\u00e9\nn\u00famero falta en el espacio vac\u00edo del siguiente diagrama?<br>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;<img title=\"Image: repositorio\/imagenes\/14\/11_gra\u0301fico.png\" src=\"repositorio\/imagenes\/14\/11_gra\u0301fico.png\"><br><\/p>","valor":"1.5","posicion":"0","opciones":[{"idOpcion":"82","idReactivo":"35","texto":"<p>A) 12&nbsp;<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"83","idReactivo":"35","texto":"<p>B) 14<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"84","idReactivo":"35","texto":"<p>C) 15&nbsp;<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"85","idReactivo":"35","texto":"<p><p>D) 16<\/p>\n\n\n\n\n\n<br><\/p>","posicion":"0"}]},{"idReactivo":"37","idTema":"31","idExamen":"14","respuesta":"88","instrucciones":"<p>Lee el siguiente planteamiento y contesta correctamente. Ten\u00eda 62 canicas y le di una parte a mi hermano. Ahora mi hermano tiene 16 canicas m\u00e1s que yo. \u00bfCon cu\u00e1ntas canicas me qued\u00e9?<br><\/p>","valor":"1.5","posicion":"0","opciones":[{"idOpcion":"86","idReactivo":"37","texto":"<p>A) 15<\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"87","idReactivo":"37","texto":"<p>B) 18<\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"88","idReactivo":"37","texto":"<p>C) 23<\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"89","idReactivo":"37","texto":"<p>D) 31<\/p>","posicion":"0"}]},{"idReactivo":"38","idTema":"31","idExamen":"14","respuesta":"93","instrucciones":"<p>Lee el siguiente planteamiento y contesta correctamente. <\/p><p>Sara, vendedora de coches, tiene un sueldo fijo de $ 7500 mensuales, m\u00e1s una comisi\u00f3n de $2000 por cada coche que venda. \u00bfCu\u00e1l es la funci\u00f3n que expresa el sueldo de Sara en un mes que ha vendido x coches?<br><\/p>","valor":"1.5","posicion":"0","opciones":[{"idOpcion":"90","idReactivo":"38","texto":"<p>A)&nbsp;<img src=\"http:\/\/172.10.3.50\/DGI\/repositorio\/imagenes\/14\/13_opcion_A.png\" title=\"Image: http:\/\/172.10.3.50\/DGI\/repositorio\/imagenes\/14\/13_opcion_A.png\"><br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"91","idReactivo":"38","texto":"<p>B)&nbsp;<img src=\"http:\/\/172.10.3.50\/DGI\/repositorio\/imagenes\/14\/13_opcion_B.png\"><br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"92","idReactivo":"38","texto":"<p>C)&nbsp;<img src=\"http:\/\/172.10.3.50\/DGI\/repositorio\/imagenes\/14\/13_opcion_C.png\"><br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"93","idReactivo":"38","texto":"<p>D)&nbsp;<img title=\"Image: http:\/\/172.10.3.50\/DGI\/repositorio\/imagenes\/14\/13_opcion_D.png\" src=\"http:\/\/172.10.3.50\/DGI\/repositorio\/imagenes\/14\/13_opcion_D.png\"><br><\/p>","posicion":"0"}]},{"idReactivo":"40","idTema":"31","idExamen":"14","respuesta":"94","instrucciones":"<p>Analiza el esquema y contesta correctamente.<\/p><p>En la siguiente figura se observa un trapecio que representa un terreno en el que se indican sus medidas. \u00bfQu\u00e9 expresi\u00f3n algebraica representa el \u00e1rea del terreno?<br><\/p><p><img title=\"Image: repositorio\/imagenes\/14\/14_trapecio.png\" src=\"repositorio\/imagenes\/14\/14_trapecio.png\"><br><\/p>","valor":"1.5","posicion":"0","opciones":[{"idOpcion":"94","idReactivo":"40","texto":"<p>A)&nbsp;<img src=\"repositorio\/imagenes\/14\/14_opcion_A.png\"><br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"95","idReactivo":"40","texto":"<p>B)&nbsp;<img src=\"repositorio\/imagenes\/14\/14_opcion_B.png\"><br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"96","idReactivo":"40","texto":"<p>C)&nbsp;<img src=\"repositorio\/imagenes\/14\/14_opcion_C.png\"><br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"97","idReactivo":"40","texto":"<p>D)&nbsp;<img src=\"repositorio\/imagenes\/14\/14_opcion_D.png\"><br><\/p>","posicion":"0"}]},{"idReactivo":"41","idTema":"33","idExamen":"14","respuesta":"99","instrucciones":"<p>Lee el siguiente planteamiento y contesta correctamente.<\/p><p>La siguiente tabla registra el peso de una muestra de alumnas en un plantel del IEBO.<br><\/p><p><img title=\"Image: repositorio\/imagenes\/14\/15_tabla.png\" src=\"repositorio\/imagenes\/14\/15_tabla.png\"><br><\/p><p>\u00bfQu\u00e9 frecuencia relativa tienen las chicas que pesan 47 Kg?<br><\/p>","valor":"1.5","posicion":"0","opciones":[{"idOpcion":"98","idReactivo":"41","texto":"<p>A)&nbsp;<img src=\"repositorio\/imagenes\/14\/15_opcion_A.png\"><br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"99","idReactivo":"41","texto":"<p>B)&nbsp;<img src=\"repositorio\/imagenes\/14\/15_opcion_B.png\"><br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"100","idReactivo":"41","texto":"<p>C)&nbsp;<img src=\"repositorio\/imagenes\/14\/15_opcion_C.png\"><br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"101","idReactivo":"41","texto":"<p>D) 3<\/p>","posicion":"0"}]},{"idReactivo":"42","idTema":"33","idExamen":"14","respuesta":"104","instrucciones":"<p>Lee el siguiente planteamiento y contesta correctamente.<\/p><p>Se construy\u00f3 una pared de 3 metros de alto, por 5 metros de largo con 555 ladrillos. Sin considerar el \u00e1rea de la mezcla entre los ladrillos, \u00bfcu\u00e1ntos ladrillos se necesitan para aumentarle un metro de altura a la pared?<br><\/p>","valor":"1.5","posicion":"0","opciones":[{"idOpcion":"102","idReactivo":"42","texto":"<p>A) 111 ladrillos<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"103","idReactivo":"42","texto":"<p>B) 155 ladrillos<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"104","idReactivo":"42","texto":"<p>C) 185 ladrillos<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"105","idReactivo":"42","texto":"<p>D) 195 ladrillos<br><\/p>","posicion":"0"}]},{"idReactivo":"43","idTema":"33","idExamen":"14","respuesta":"106","instrucciones":"<p>Lee el siguiente planteamiento y contesta correctamente.<\/p><p>Si Andrea tuviera un 40% menos de la edad que tiene, tendr\u00eda 15 a\u00f1os. \u00bfCu\u00e1l es la edad actual de Andrea? <br><\/p>","valor":"1.5","posicion":"0","opciones":[{"idOpcion":"106","idReactivo":"43","texto":"<p>A) 25<\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"107","idReactivo":"43","texto":"<p>B) 27<\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"108","idReactivo":"43","texto":"<p>C) 35<\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"109","idReactivo":"43","texto":"<p>D) 37<\/p>","posicion":"0"}]},{"idReactivo":"44","idTema":"31","idExamen":"14","respuesta":"112","instrucciones":"<p>Lee el siguiente planteamiento y contesta correctamente.<\/p><p>Gabriel va a cercar un terrenito que le hered\u00f3 su abuelo, el terreno tiene la forma de la siguiente figura:<br><\/p><p><img title=\"Image: repositorio\/imagenes\/14\/18_figura.png\" src=\"repositorio\/imagenes\/14\/18_figura.png\"><br><\/p><p>\u00bfCu\u00e1nto tendr\u00e1 que invertir para cercar por completo si cada metro de malla tiene un costo de $100?<br><\/p><p><br><\/p>","valor":"1.5","posicion":"0","opciones":[{"idOpcion":"110","idReactivo":"44","texto":"<p>A) $7 200.00<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"111","idReactivo":"44","texto":"<p>B) $10 720.00<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"112","idReactivo":"44","texto":"<p>C) $11 200.00<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"113","idReactivo":"44","texto":"<p>D) $12 720.00<br><\/p>","posicion":"0"}]},{"idReactivo":"45","idTema":"32","idExamen":"14","respuesta":"115","instrucciones":"<p><\/p><p>Lee el siguiente planteamiento y contesta correctamente.<\/p><p>Una\nescalera de 10 m de longitud est\u00e1 apoyada sobre la pared. El pie de la escalera\ndista 6 m de la pared. \u00bfQu\u00e9 altura alcanza la escalera sobre la pared?<\/p><br><p><\/p>","valor":"1.5","posicion":"0","opciones":[{"idOpcion":"114","idReactivo":"45","texto":"<p>A) 7 m<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"115","idReactivo":"45","texto":"<p>B) 8 m<\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"116","idReactivo":"45","texto":"<p>C) 10 m<\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"117","idReactivo":"45","texto":"<p>D) 16 m<\/p>","posicion":"0"}]},{"idReactivo":"46","idTema":"32","idExamen":"14","respuesta":"121","instrucciones":"<p><\/p><p>Lee el siguiente planteamiento y contesta correctamente.<\/p><p>Mateo\nest\u00e1 junto a un \u00e1rbol de su escuela, mide las sombras y se da cuenta de que la\nsombra del \u00e1rbol es&nbsp;<img title=\"Image: repositorio\/imagenes\/14\/20_fraccion.png\" src=\"repositorio\/imagenes\/14\/20_fraccion.png\">&nbsp;la de \u00e9l. Si \u00e9l mide 1.50 m, \u00bfqu\u00e9 altura tiene el\n\u00e1rbol?<\/p><p><\/p>","valor":"1.5","posicion":"0","opciones":[{"idOpcion":"118","idReactivo":"46","texto":"<p>A) 3 m<\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"119","idReactivo":"46","texto":"<p>B) 3.25 m<\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"120","idReactivo":"46","texto":"<p>C) 3.50 m<\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"121","idReactivo":"46","texto":"<p>D) 3.75 m<\/p>","posicion":"0"}]},{"idReactivo":"47","idTema":"31","idExamen":"14","respuesta":"123","instrucciones":"<p>Lee el siguiente planteamiento y contesta correctamente.<\/p><p>El contenido de una botella de refresco alcanza\npara llenar 7 vasos iguales y sobra un poco. Si con dos botellas se pudieron\nllenar 15 vasos y no sobr\u00f3 nada, \u00bfqu\u00e9 fracci\u00f3n de refresco queda en una botella\ndespu\u00e9s de llenar 7 vasos?&nbsp;<br><\/p>","valor":"2.0","posicion":"0","opciones":[{"idOpcion":"122","idReactivo":"47","texto":"<p>A)&nbsp;<img src=\"repositorio\/imagenes\/14\/21_opcion_A.png\"><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"123","idReactivo":"47","texto":"<p>B)&nbsp;<img src=\"repositorio\/imagenes\/14\/21_opcion_B.png\"><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"124","idReactivo":"47","texto":"<p>C)&nbsp;<img src=\"repositorio\/imagenes\/14\/21_opcion_C.png\"><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"125","idReactivo":"47","texto":"<p>D)&nbsp;<img src=\"repositorio\/imagenes\/14\/21_opcion_D.png\"><\/p>","posicion":"0"}]},{"idReactivo":"48","idTema":"31","idExamen":"14","respuesta":"126","instrucciones":"<p><\/p><p>Lee el siguiente planteamiento y contesta correctamente.<\/p><p>En\nel baile que se celebr\u00f3 en el pueblo del Ajusco para festejar a San Miguel, se\nvendieron 300 boletos. Los hombres pagaron por entrada $60.00 y las mujeres\n$50.00, si se reunieron en total $16,400.00, \u00bfcu\u00e1ntas mujeres entraron al\nbaile?<\/p><br><p><\/p>","valor":"2.0","posicion":"0","opciones":[{"idOpcion":"126","idReactivo":"48","texto":"<p>A)&nbsp;160<\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"127","idReactivo":"48","texto":"<p>B) 170<\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"128","idReactivo":"48","texto":"<p>C) 180<\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"129","idReactivo":"48","texto":"<p>D) 190<\/p>","posicion":"0"}]},{"idReactivo":"49","idTema":"33","idExamen":"14","respuesta":"132","instrucciones":"<p>Lee el siguiente planteamiento y contesta correctamente.<\/p><p>Para llenar su tanque de agua, Julio emplea dos\nllaves, una de las llaves tarda 3 horas en llenarlo y la otra en 2 horas. \u00bfEn\nqu\u00e9 tiempo se llenar\u00e1 el tanque si se abren las dos llaves al mismo tiempo?<\/p>","valor":"2.0","posicion":"0","opciones":[{"idOpcion":"130","idReactivo":"49","texto":"<p>A) 54 minutos<\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"131","idReactivo":"49","texto":"<p>B) 1 hora<\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"132","idReactivo":"49","texto":"<p>C) 1 hora 12 minutos<\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"133","idReactivo":"49","texto":"<p>D) 1 hora 30 minutos<\/p>","posicion":"0"}]},{"idReactivo":"50","idTema":"32","idExamen":"14","respuesta":"135","instrucciones":"<p>Lee el siguiente planteamiento y contesta correctamente.<\/p><p>La\npuerta de la casa de Ra\u00fal es de forma rectangular y tiene un semic\u00edrculo en la\nparte superior como se observa en la siguiente figura:<br>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; <img title=\"Image: repositorio\/imagenes\/14\/24_puerta.png\" src=\"repositorio\/imagenes\/14\/24_puerta.png\"><\/p><p>\u00bfCu\u00e1l es el \u00e1rea de la\npuerta de Ra\u00fal? (Considera<img src=\"repositorio\/imagenes\/14\/24_pi.png\"> )<br><\/p><br><p><\/p>","valor":"2.0","posicion":"0","opciones":[{"idOpcion":"134","idReactivo":"50","texto":"<p>A)&nbsp;<img src=\"repositorio\/imagenes\/14\/24_opcion_A.png\"><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"135","idReactivo":"50","texto":"<p>B)&nbsp;<img src=\"repositorio\/imagenes\/14\/24_opcion_B.png\"><br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"136","idReactivo":"50","texto":"<p>C)&nbsp;<img src=\"repositorio\/imagenes\/14\/24_opcion_C.png\"><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"137","idReactivo":"50","texto":"<p>D)<img src=\"repositorio\/imagenes\/14\/24_opcion_D.png\"><\/p>","posicion":"0"}]},{"idReactivo":"51","idTema":"33","idExamen":"14","respuesta":"140","instrucciones":"<p>Lee el siguiente planteamiento y contesta correctamente.<\/p><p>En la siguiente\ntabla se muestra el n\u00famero de goles anotados por un equipo de f\u00fatbol en sus\n\u00faltimas cinco temporadas:<\/p><p><img title=\"Image: repositorio\/imagenes\/14\/25_tabla.png\" src=\"repositorio\/imagenes\/14\/25_tabla.png\"><\/p><p>\u00bfCu\u00e1l es la desviaci\u00f3n\nmedia<img title=\"Image: repositorio\/imagenes\/14\/25_Dx.png\" src=\"repositorio\/imagenes\/14\/25_Dx.png\">&nbsp;del n\u00famero de goles anotados en estas cinco\ntemporadas?&nbsp;<img title=\"Image: repositorio\/imagenes\/14\/25_NUEVA.png\" src=\"repositorio\/imagenes\/14\/25_NUEVA.png\">&nbsp;<\/p><p>\n\n\n\n\n\n<br>\n\n<\/p><p>&nbsp;<\/p>\n\n\n\n\n\n<p><\/p>","valor":"2.0","posicion":"0","opciones":[{"idOpcion":"138","idReactivo":"51","texto":"<p>A) 1<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"139","idReactivo":"51","texto":"<p>B) 1.5<\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"140","idReactivo":"51","texto":"<p>C) 2<\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"141","idReactivo":"51","texto":"<p>D) 2.5<\/p>","posicion":"0"}]},{"idReactivo":"52","idTema":"33","idExamen":"14","respuesta":"142","instrucciones":"<p>Lee el siguiente planteamiento y contesta correctamente.<\/p><p>El\n\u00faltimo censo realizado por el INEGI muestra que en el estado de Oaxaca existe\nuna poblaci\u00f3n de 3 801 962 habitantes, de los cuales 1 982 954 son mujeres y 1\n819 008 son hombres. La gr\u00e1fica siguiente muestra el estado conyugal, separado\npor sexo.\n\n\n\n\n\n<\/p><p><img title=\"Image: repositorio\/imagenes\/14\/26_gra\u0301fica.png\" src=\"repositorio\/imagenes\/14\/26_gra\u0301fica.png\"><br><\/p><p>\u00bfCu\u00e1ntos hombres\nsolteros hay m\u00e1s que mujeres solteras?<br><\/p><p>\n\n\n\n\n\n<br><\/p>","valor":"2.0","posicion":"0","opciones":[{"idOpcion":"142","idReactivo":"52","texto":"<p>A) 40 681<\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"143","idReactivo":"52","texto":"<p>B) 69 453<\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"144","idReactivo":"52","texto":"<p>C) 98 226<\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"145","idReactivo":"52","texto":"<p>D) 107 079<\/p>","posicion":"0"}]},{"idReactivo":"53","idTema":"31","idExamen":"14","respuesta":"149","instrucciones":"<p>Lee el siguiente planteamiento y contesta correctamente.<\/p><p>El\nterreno que utiliza el Pap\u00e1 de Josu\u00e9 para cosechar es de forma rectangular y\ntiene un \u00e1rea de <img src=\"repositorio\/imagenes\/14\/27_m2.png\">&nbsp;<img alt=\"\">. Si el largo del\nterreno es 27&nbsp;<i>m<\/i>&nbsp;m\u00e1s grande que el ancho, \u00bfcu\u00e1l es la expresi\u00f3n\nque permite calcular el ancho?<br><br><\/p>","valor":"2.0","posicion":"0","opciones":[{"idOpcion":"146","idReactivo":"53","texto":"<p>A)&nbsp;<img src=\"repositorio\/imagenes\/14\/27_opcion_A.png\"><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"147","idReactivo":"53","texto":"<p>B)&nbsp;<img src=\"repositorio\/imagenes\/14\/27_opcion_B.png\"><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"148","idReactivo":"53","texto":"<p>C)&nbsp;<img src=\"repositorio\/imagenes\/14\/27_opcion_C.png\"><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"149","idReactivo":"53","texto":"<p>D)&nbsp;<img src=\"repositorio\/imagenes\/14\/27_opcion_D.png\"><\/p>","posicion":"0"}]},{"idReactivo":"54","idTema":"33","idExamen":"14","respuesta":"151","instrucciones":"<p>Lee el siguiente planteamiento y contesta correctamente.<\/p><p>Tres\ncaballos: \u201cGre\u00f1as\u201d, \u201cLucero\u201d y \u201cPinto\u201d, intervienen en una carrera. \u201cGre\u00f1as\ntiene doble probabilidad de ganar que \u201cLucero\u201d y \u201cLucero\u201d tiene doble\nprobabilidad de ganar que \u201cPinto\u201d. \u00bfCu\u00e1l es la probabilidad de que gane\n\u201cPinto\u201d?<br><\/p>","valor":"2.0","posicion":"0","opciones":[{"idOpcion":"150","idReactivo":"54","texto":"<p><p>A) Uno de nueve<\/p>\n  \n \n\n\n\n\n\n\n<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"151","idReactivo":"54","texto":"<p><p>B) Uno de siete<\/p><br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"152","idReactivo":"54","texto":"<p>C) Uno de cinco<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"153","idReactivo":"54","texto":"<p><p>D) Uno de tres<\/p><br><\/p>","posicion":"0"}]},{"idReactivo":"55","idTema":"33","idExamen":"14","respuesta":"156","instrucciones":"<p>Lee el siguiente planteamiento y contesta correctamente.<\/p><p>Un\nfot\u00f3grafo desea reducir una foto de <img src=\"repositorio\/imagenes\/14\/29_pulgadas.png\">&nbsp;a una que tenga la mitad de \u00e1rea que la\noriginal. Si desea que la reducci\u00f3n sea la misma en cada lado, \u00bfcu\u00e1ntas\npulgadas debe reducir?<br><br><\/p>","valor":"2.0","posicion":"0","opciones":[{"idOpcion":"154","idReactivo":"55","texto":"<p>A) 1&nbsp;pulgada&nbsp;<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"155","idReactivo":"55","texto":"<p>B) 1.5 pulgadas&nbsp;<\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"156","idReactivo":"55","texto":"<p>C) 2 pulgadas<\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"157","idReactivo":"55","texto":"<p>D) 2.5 pulgadas<\/p>","posicion":"0"}]},{"idReactivo":"56","idTema":"31","idExamen":"14","respuesta":"158","instrucciones":"<p>Lee el siguiente planteamiento y contesta correctamente.<\/p><p>La\nse\u00f1ora Mar\u00eda le dio a cada uno de sus cuatro hijos una botella con cierta\ncantidad de jugo; a Luis le dio<img src=\"repositorio\/imagenes\/14\/30__7-5.png\"> &nbsp;de litro, Ana recibi\u00f3 <img src=\"repositorio\/imagenes\/14\/30_4-3.png\">&nbsp;de litro, la botella de Fernanda conten\u00eda 1.25&nbsp;litros y a Carlos le toc\u00f3 <img src=\"repositorio\/imagenes\/14\/30_9-7.png\">de litro. \u00bfQui\u00e9n es el hijo menor de Mar\u00eda, si\nel criterio que utiliz\u00f3 para repartir el jugo ha sido: entre mayor es el hijo,\nmayor cantidad de jugo le corresponde?\n\n\n\n\n\n<\/p>","valor":"2.0","posicion":"0","opciones":[{"idOpcion":"158","idReactivo":"56","texto":"<p>A) Fernanda&nbsp;<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"159","idReactivo":"56","texto":"<p>B) Carlos<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"160","idReactivo":"56","texto":"<p>C) Luis&nbsp;<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"161","idReactivo":"56","texto":"<p>D) Ana<br><\/p>","posicion":"0"}]},{"idReactivo":"57","idTema":"34","idExamen":"14","respuesta":"165","instrucciones":"<p>\n\n<\/p><p><b><b><\/b><\/b>Lee detenidamente\ufeff el siguiente<b> <\/b>\ufefftexto y contesta el planteamiento posterior con la respuesta correcta.&nbsp;<b> <b><\/b><\/b><\/p><p><b>LAS ABEJAS<\/b>&nbsp;<\/p><div>\n  <p><b>RECOLECCI\u00d3N DEL N\u00c9CTAR<\/b><\/p>\n  <p><b>&nbsp;<\/b>I. Las\n  abejas fabrican miel para sobrevivir. Es su \u00fanica fuente de alimentaci\u00f3n. Si\n  hay 60.000 abejas en una colmena, alrededor de una tercera parte est\u00e1\n  dedicada a la recolecci\u00f3n del n\u00e9ctar que las abejas elaboradoras convertir\u00e1n\n  despu\u00e9s en miel. &nbsp; Una peque\u00f1a parte de\n  las abejas trabajan como exploradoras o buscadoras. Encuentran una fuente de\n  n\u00e9ctar y luego vuelven a la colmena para comunic\u00e1rselo a las otras abejas.<\/p>\n  <p>II. Las\n  exploradoras comunican d\u00f3nde est\u00e1 la fuente de n\u00e9ctar ejecutando una danza\n  que transmite informaci\u00f3n sobre la direcci\u00f3n y la distancia que las abejas\n  tendr\u00e1n que recorrer. Durante esta danza la abeja sacude el abdomen de un\n  lado a otro mientras describe c\u00edrculos en forma de 8. La danza sigue el\n  dibujo mostrado en el siguiente gr\u00e1fico.<\/p>\n  <p><img src=\"repositorio\/imagenes\/14\/lectura_1.png\" title=\"Image: repositorio\/imagenes\/14\/lectura_1.png\"><br><\/p><p>III. El\n  gr\u00e1fico muestra a una abeja bailando dentro de la colmena en la cara vertical\n  del panal. Si la parte central del 8 apunta directamente hacia arriba,\n  significa que las abejas encontrar\u00e1n el alimento si vuelan directamente hacia\n  el sol. Si la parte central del 8 apunta a la derecha, el alimento se\n  encuentra a la derecha del sol.<br><\/p>\n  \n  \n  <p>&nbsp;IV. La\n  cantidad de tiempo durante el cual la abeja sacude el abdomen, indica la\n  distancia del alimento desde la colmena. Si el alimento est\u00e1 bastante cerca,\n  la abeja sacude el abdomen durante poco tiempo. Si est\u00e1 muy lejos, sacude el\n  abdomen durante mucho tiempo.<\/p>\n  <p><b>&nbsp;<\/b><b>PRODUCCI\u00d3N DE LA MIEL<\/b><\/p>\n  <p><b>&nbsp;<\/b>V. Cuando\n  las abejas llegan a la colmena con el n\u00e9ctar, lo pasan a las abejas\n  elaboradoras, quienes manipulan el n\u00e9ctar con sus mand\u00edbulas, exponi\u00e9ndolo al\n  aire caliente y seco de la colmena. Reci\u00e9n recolectado, el n\u00e9ctar contiene\n  az\u00facares y minerales mezclados con alrededor de un 80% de agua. Pasados de\n  diez a veinte minutos, cuando gran parte del agua sobrante se ha evaporado,\n  las abejas elaboradoras introducen el n\u00e9ctar dentro de una celda en el panal,\n  donde la evaporaci\u00f3n contin\u00faa. Tres d\u00edas m\u00e1s tarde, la miel que est\u00e1 en las\n  celdas contiene alrededor de un 20% de agua. En este momento, las abejas\n  cubren las celdas con tapas que fabrican con cera.<\/p>\n  <p>VI. En\n  cada per\u00edodo determinado, las abejas de una colmena suelen recolectar n\u00e9ctar\n  del mismo tipo de flor y de la misma zona. Algunas de las principales fuentes\n  de n\u00e9ctar son los frutales, el tr\u00e9bol y los \u00e1rboles en flor.<\/p>\n  <p><b>GLOSARIO:<\/b><\/p>\n  <p><b>Abeja elaboradora<\/b>: una abeja obrera\n  que trabaja dentro de la colmena.<\/p>\n  <p><b>Mand\u00edbula<\/b>: parte de la boca.<\/p>\n  <p>Fuente: Reproducido\n  por <i>Hum Sweet Hum <\/i>Nacional Foundation for Educational Research (1993).<\/p>\n  \n \n\n\n<\/div><p><\/p><p><br><\/p><p>De acuerdo al gr\u00e1fico, \u00bfcu\u00e1l es el prop\u00f3sito de la danza de la abeja exploradora?<br><\/p><p><\/p>","valor":"1.5","posicion":"0","opciones":[{"idOpcion":"162","idReactivo":"57","texto":"<p>A)  Celebrar que la producci\u00f3n de miel de las abejas ha sido un \u00e9xito<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"163","idReactivo":"57","texto":"<p>B)  Indicar el tipo de planta que han encontrado las exploradoras <br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"164","idReactivo":"57","texto":"<p>C)  Celebrar el nacimiento de una abeja reina dentro de la colmena<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"165","idReactivo":"57","texto":"<p>D)  Indicar d\u00f3nde han encontrado las exploradoras el&nbsp;alimento<br><\/p>","posicion":"0"}]},{"idReactivo":"58","idTema":"34","idExamen":"14","respuesta":"167","instrucciones":"<p>\n\n<\/p><p><b><b><\/b>\ufeff\ufeff\ufeff<\/b>Lee<b> <\/b>detenidamente el siguiente texto<b> <\/b>y contesta el planteamiento posterior con la respuesta correcta.<b><b><\/b><\/b><\/p><p><b>LAS ABEJAS<\/b>&nbsp;<\/p><div>\n  <p><b>RECOLECCI\u00d3N DEL N\u00c9CTAR<\/b><\/p>\n  <p><b>&nbsp;<\/b>I. Las\n  abejas fabrican miel para sobrevivir. Es su \u00fanica fuente de alimentaci\u00f3n. Si\n  hay 60.000 abejas en una colmena, alrededor de una tercera parte est\u00e1\n  dedicada a la recolecci\u00f3n del n\u00e9ctar que las abejas elaboradoras convertir\u00e1n\n  despu\u00e9s en miel. &nbsp; Una peque\u00f1a parte de\n  las abejas trabajan como exploradoras o buscadoras. Encuentran una fuente de\n  n\u00e9ctar y luego vuelven a la colmena para comunic\u00e1rselo a las otras abejas.<\/p>\n  <p>II. Las\n  exploradoras comunican d\u00f3nde est\u00e1 la fuente de n\u00e9ctar ejecutando una danza\n  que transmite informaci\u00f3n sobre la direcci\u00f3n y la distancia que las abejas\n  tendr\u00e1n que recorrer. Durante esta danza la abeja sacude el abdomen de un\n  lado a otro mientras describe c\u00edrculos en forma de 8. La danza sigue el\n  dibujo mostrado en el siguiente gr\u00e1fico.<\/p><p><img src=\"repositorio\/imagenes\/14\/lectura_1.png\" title=\"Image: repositorio\/imagenes\/14\/lectura_1.png\"><br><\/p>\n  <p><img alt=\"\">III. El\n  gr\u00e1fico muestra a una abeja bailando dentro de la colmena en la cara vertical\n  del panal. Si la parte central del 8 apunta directamente hacia arriba,\n  significa que las abejas encontrar\u00e1n el alimento si vuelan directamente hacia\n  el sol. Si la parte central del 8 apunta a la derecha, el alimento se\n  encuentra a la derecha del sol.<br><\/p>\n  \n  \n  <p>&nbsp;IV. La\n  cantidad de tiempo durante el cual la abeja sacude el abdomen, indica la\n  distancia del alimento desde la colmena. Si el alimento est\u00e1 bastante cerca,\n  la abeja sacude el abdomen durante poco tiempo. Si est\u00e1 muy lejos, sacude el\n  abdomen durante mucho tiempo.<\/p>\n  <p><b>&nbsp;<\/b><b>PRODUCCI\u00d3N DE LA MIEL<\/b><\/p>\n  <p><b>&nbsp;<\/b>V. Cuando\n  las abejas llegan a la colmena con el n\u00e9ctar, lo pasan a las abejas\n  elaboradoras, quienes manipulan el n\u00e9ctar con sus mand\u00edbulas, exponi\u00e9ndolo al\n  aire caliente y seco de la colmena. Reci\u00e9n recolectado, el n\u00e9ctar contiene\n  az\u00facares y minerales mezclados con alrededor de un 80% de agua. Pasados de\n  diez a veinte minutos, cuando gran parte del agua sobrante se ha evaporado,\n  las abejas elaboradoras introducen el n\u00e9ctar dentro de una celda en el panal,\n  donde la evaporaci\u00f3n contin\u00faa. Tres d\u00edas m\u00e1s tarde, la miel que est\u00e1 en las\n  celdas contiene alrededor de un 20% de agua. En este momento, las abejas\n  cubren las celdas con tapas que fabrican con cera.<\/p>\n  <p>VI. En\n  cada per\u00edodo determinado, las abejas de una colmena suelen recolectar n\u00e9ctar\n  del mismo tipo de flor y de la misma zona. Algunas de las principales fuentes\n  de n\u00e9ctar son los frutales, el tr\u00e9bol y los \u00e1rboles en flor.<\/p>\n  <p><b>GLOSARIO:<\/b><\/p>\n  <p><b>Abeja elaboradora<\/b>: una abeja obrera\n  que trabaja dentro de la colmena.<\/p>\n  <p><b>Mand\u00edbula<\/b>: parte de la boca.<\/p>\n  <p>Fuente: Reproducido\n  por <i>Hum Sweet Hum <\/i>Nacional Foundation for Educational Research (1993).<\/p><\/div>\n\n<p><\/p><p><br><\/p><p>En la danza, \u00bfqu\u00e9 hace la abeja para indicar la distancia que existe entre el alimento y la colmena?<br><\/p>","valor":"1.5","posicion":"0","opciones":[{"idOpcion":"166","idReactivo":"58","texto":"<p>A)  Bailar dentro de la colmena lentamente<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"167","idReactivo":"58","texto":"<p>B)  Sacudir el abdomen durante una cantidad de tiempo<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"168","idReactivo":"58","texto":"<p>C)  Apuntar directamente hacia el sol<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"169","idReactivo":"58","texto":"<p>D)  Describir c\u00edrculos en forma de 8 r\u00e1pidamente<br><\/p>","posicion":"0"}]},{"idReactivo":"59","idTema":"34","idExamen":"14","respuesta":"170","instrucciones":"<p>\n\n<\/p><p>Lee detenidamente&nbsp;el siguiente texto y contesta el planteamiento posterior con&nbsp;la respuesta correcta.&nbsp; <b><b><\/b><\/b><\/p><p><b>LAS ABEJAS<\/b>&nbsp;<\/p><div>\n  <p><b>RECOLECCI\u00d3N DEL N\u00c9CTAR<\/b><\/p>\n  <p><b>&nbsp;<\/b>I. Las\n  abejas fabrican miel para sobrevivir. Es su \u00fanica fuente de alimentaci\u00f3n. Si\n  hay 60.000 abejas en una colmena, alrededor de una tercera parte est\u00e1\n  dedicada a la recolecci\u00f3n del n\u00e9ctar que las abejas elaboradoras convertir\u00e1n\n  despu\u00e9s en miel. &nbsp; Una peque\u00f1a parte de\n  las abejas trabajan como exploradoras o buscadoras. Encuentran una fuente de\n  n\u00e9ctar y luego vuelven a la colmena para comunic\u00e1rselo a las otras abejas.<\/p>\n  <p>II. Las\n  exploradoras comunican d\u00f3nde est\u00e1 la fuente de n\u00e9ctar ejecutando una danza\n  que transmite informaci\u00f3n sobre la direcci\u00f3n y la distancia que las abejas\n  tendr\u00e1n que recorrer. Durante esta danza la abeja sacude el abdomen de un\n  lado a otro mientras describe c\u00edrculos en forma de 8. La danza sigue el\n  dibujo mostrado en el siguiente gr\u00e1fico.<\/p><p><img src=\"repositorio\/imagenes\/14\/lectura_1.png\" title=\"Image: repositorio\/imagenes\/14\/lectura_1.png\"><br><\/p>\n  <p><img alt=\"\">III. El\n  gr\u00e1fico muestra a una abeja bailando dentro de la colmena en la cara vertical\n  del panal. Si la parte central del 8 apunta directamente hacia arriba,\n  significa que las abejas encontrar\u00e1n el alimento si vuelan directamente hacia\n  el sol. Si la parte central del 8 apunta a la derecha, el alimento se\n  encuentra a la derecha del sol.<br><\/p>\n  \n  \n  <p>&nbsp;IV. La\n  cantidad de tiempo durante el cual la abeja sacude el abdomen, indica la\n  distancia del alimento desde la colmena. Si el alimento est\u00e1 bastante cerca,\n  la abeja sacude el abdomen durante poco tiempo. Si est\u00e1 muy lejos, sacude el\n  abdomen durante mucho tiempo.<\/p>\n  <p><b>&nbsp;<\/b><b>PRODUCCI\u00d3N DE LA MIEL<\/b><\/p>\n  <p><b>&nbsp;<\/b>V. Cuando\n  las abejas llegan a la colmena con el n\u00e9ctar, lo pasan a las abejas\n  elaboradoras, quienes manipulan el n\u00e9ctar con sus mand\u00edbulas, exponi\u00e9ndolo al\n  aire caliente y seco de la colmena. Reci\u00e9n recolectado, el n\u00e9ctar contiene\n  az\u00facares y minerales mezclados con alrededor de un 80% de agua. Pasados de\n  diez a veinte minutos, cuando gran parte del agua sobrante se ha evaporado,\n  las abejas elaboradoras introducen el n\u00e9ctar dentro de una celda en el panal,\n  donde la evaporaci\u00f3n contin\u00faa. Tres d\u00edas m\u00e1s tarde, la miel que est\u00e1 en las\n  celdas contiene alrededor de un 20% de agua. En este momento, las abejas\n  cubren las celdas con tapas que fabrican con cera.<\/p>\n  <p>VI. En\n  cada per\u00edodo determinado, las abejas de una colmena suelen recolectar n\u00e9ctar\n  del mismo tipo de flor y de la misma zona. Algunas de las principales fuentes\n  de n\u00e9ctar son los frutales, el tr\u00e9bol y los \u00e1rboles en flor.<\/p>\n  <p><b>GLOSARIO:<\/b><\/p>\n  <p><b>Abeja elaboradora<\/b>: una abeja obrera\n  que trabaja dentro de la colmena.<\/p>\n  <p><b>Mand\u00edbula<\/b>: parte de la boca.<\/p>\n  <p>Fuente: Reproducido\n  por <i>Hum Sweet Hum <\/i>Nacional Foundation for Educational Research (1993).<\/p>\n  \n \n\n\n<\/div><p><\/p><p><\/p>\n\n<p><\/p>\n\n<br><p><\/p><p> \u00bfCu\u00e1l es la principal diferencia entre el n\u00e9ctar y la miel?<br><\/p>","valor":"2.0","posicion":"0","opciones":[{"idOpcion":"170","idReactivo":"59","texto":"<p>A)  La proporci\u00f3n de agua en la sustancia<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"171","idReactivo":"59","texto":"<p>B)  La proporci\u00f3n de az\u00facar y minerales de la sustancia<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"172","idReactivo":"59","texto":"<p>C)  El tipo de planta de la que se recolecta la sustancia<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"173","idReactivo":"59","texto":"<p>D)  El tipo de abeja que procesa la sustancia<br><\/p>","posicion":"0"}]},{"idReactivo":"60","idTema":"34","idExamen":"14","respuesta":"175","instrucciones":"<p><\/p><p>Lee detenidamente el siguiente texto y contesta el\nplanteamiento posterior con&nbsp;la respuesta\ncorrecta.<b>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<\/b><b>LAS ABEJAS<\/b>&nbsp;<\/p><div>\n  <p><b>RECOLECCI\u00d3N DEL N\u00c9CTAR<\/b><\/p>\n  <p><b>&nbsp;<\/b>I. Las\n  abejas fabrican miel para sobrevivir. Es su \u00fanica fuente de alimentaci\u00f3n. Si\n  hay 60.000 abejas en una colmena, alrededor de una tercera parte est\u00e1\n  dedicada a la recolecci\u00f3n del n\u00e9ctar que las abejas elaboradoras convertir\u00e1n\n  despu\u00e9s en miel. &nbsp; Una peque\u00f1a parte de\n  las abejas trabajan como exploradoras o buscadoras. Encuentran una fuente de\n  n\u00e9ctar y luego vuelven a la colmena para comunic\u00e1rselo a las otras abejas.<\/p>\n  <p>II. Las\n  exploradoras comunican d\u00f3nde est\u00e1 la fuente de n\u00e9ctar ejecutando una danza\n  que transmite informaci\u00f3n sobre la direcci\u00f3n y la distancia que las abejas\n  tendr\u00e1n que recorrer. Durante esta danza la abeja sacude el abdomen de un\n  lado a otro mientras describe c\u00edrculos en forma de 8. La danza sigue el\n  dibujo mostrado en el siguiente gr\u00e1fico.<\/p><p><img src=\"repositorio\/imagenes\/14\/lectura_1.png\" title=\"Image: repositorio\/imagenes\/14\/lectura_1.png\"><br><\/p><p><img alt=\"\">III. El\n  gr\u00e1fico muestra a una abeja bailando dentro de la colmena en la cara vertical\n  del panal. Si la parte central del 8 apunta directamente hacia arriba,\n  significa que las abejas encontrar\u00e1n el alimento si vuelan directamente hacia\n  el sol. Si la parte central del 8 apunta a la derecha, el alimento se\n  encuentra a la derecha del sol.<br><\/p>\n  \n  \n  <p>&nbsp;IV. La\n  cantidad de tiempo durante el cual la abeja sacude el abdomen, indica la\n  distancia del alimento desde la colmena. Si el alimento est\u00e1 bastante cerca,\n  la abeja sacude el abdomen durante poco tiempo. Si est\u00e1 muy lejos, sacude el\n  abdomen durante mucho tiempo.<\/p>\n  <p><b>&nbsp;<\/b><b>PRODUCCI\u00d3N DE LA MIEL<\/b><\/p>\n  <p><b>&nbsp;<\/b>V. Cuando\n  las abejas llegan a la colmena con el n\u00e9ctar, lo pasan a las abejas\n  elaboradoras, quienes manipulan el n\u00e9ctar con sus mand\u00edbulas, exponi\u00e9ndolo al\n  aire caliente y seco de la colmena. Reci\u00e9n recolectado, el n\u00e9ctar contiene\n  az\u00facares y minerales mezclados con alrededor de un 80% de agua. Pasados de\n  diez a veinte minutos, cuando gran parte del agua sobrante se ha evaporado,\n  las abejas elaboradoras introducen el n\u00e9ctar dentro de una celda en el panal,\n  donde la evaporaci\u00f3n contin\u00faa. Tres d\u00edas m\u00e1s tarde, la miel que est\u00e1 en las\n  celdas contiene alrededor de un 20% de agua. En este momento, las abejas\n  cubren las celdas con tapas que fabrican con cera.<\/p>\n  <p>VI. En\n  cada per\u00edodo determinado, las abejas de una colmena suelen recolectar n\u00e9ctar\n  del mismo tipo de flor y de la misma zona. Algunas de las principales fuentes\n  de n\u00e9ctar son los frutales, el tr\u00e9bol y los \u00e1rboles en flor.<\/p>\n  <p><b>GLOSARIO:<\/b><\/p>\n  <p><b>Abeja elaboradora<\/b>: una abeja obrera\n  que trabaja dentro de la colmena.<\/p>\n  <p><b>Mand\u00edbula<\/b>: parte de la boca.<\/p>\n  <p>Fuente: Reproducido\n  por <i>Hum Sweet Hum <\/i>Nacional Foundation for Educational Research (1993).<\/p><\/div>\n\n<p><\/p>\n\n<p>Indica  algunas de las principales fuentes de n\u00e9ctar. <br><\/p><p><\/p>","valor":"1.5","posicion":"0","opciones":[{"idOpcion":"174","idReactivo":"60","texto":"<p>A)  La ra\u00edz, el tallo y las hojas<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"175","idReactivo":"60","texto":"<p>B)  Frutales, el tr\u00e9bol y los \u00e1rboles en flor<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"176","idReactivo":"60","texto":"<p>C)  Helechos, musgos y algas<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"177","idReactivo":"60","texto":"<p>D)  \u00c1rboles de abeto, alerce y cipr\u00e9s<br><\/p>","posicion":"0"}]},{"idReactivo":"61","idTema":"34","idExamen":"14","respuesta":"180","instrucciones":"<p><\/p><p>Lee detenidamente el siguiente texto y contesta el\nplanteamiento posterior con la respuesta\ncorrecta.<b>&nbsp; <\/b><\/p>\n\n<p><b>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;\n&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;\n&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;\n&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; <\/b><\/p>\n\n<p><b><\/b><\/p>\n\n<p><b>&nbsp;<\/b><b>LAS ABEJAS<\/b>&nbsp;<\/p><div>\n  <p><b>RECOLECCI\u00d3N DEL N\u00c9CTAR<\/b><\/p>\n  <p><b>&nbsp;<\/b>I. Las\n  abejas fabrican miel para sobrevivir. Es su \u00fanica fuente de alimentaci\u00f3n. Si\n  hay 60.000 abejas en una colmena, alrededor de una tercera parte est\u00e1\n  dedicada a la recolecci\u00f3n del n\u00e9ctar que las abejas elaboradoras convertir\u00e1n\n  despu\u00e9s en miel. &nbsp; Una peque\u00f1a parte de\n  las abejas trabajan como exploradoras o buscadoras. Encuentran una fuente de\n  n\u00e9ctar y luego vuelven a la colmena para comunic\u00e1rselo a las otras abejas.<\/p>\n  <p>II. Las\n  exploradoras comunican d\u00f3nde est\u00e1 la fuente de n\u00e9ctar ejecutando una danza\n  que transmite informaci\u00f3n sobre la direcci\u00f3n y la distancia que las abejas\n  tendr\u00e1n que recorrer. Durante esta danza la abeja sacude el abdomen de un\n  lado a otro mientras describe c\u00edrculos en forma de 8. La danza sigue el\n  dibujo mostrado en el siguiente gr\u00e1fico.<\/p><p><img src=\"repositorio\/imagenes\/14\/lectura_1.png\" title=\"Image: repositorio\/imagenes\/14\/lectura_1.png\"><br><\/p><p><img alt=\"\"><img alt=\"\">III. El\n  gr\u00e1fico muestra a una abeja bailando dentro de la colmena en la cara vertical\n  del panal. Si la parte central del 8 apunta directamente hacia arriba,\n  significa que las abejas encontrar\u00e1n el alimento si vuelan directamente hacia\n  el sol. Si la parte central del 8 apunta a la derecha, el alimento se\n  encuentra a la derecha del sol.<br><\/p>\n  \n  \n  <p>&nbsp;IV. La\n  cantidad de tiempo durante el cual la abeja sacude el abdomen, indica la\n  distancia del alimento desde la colmena. Si el alimento est\u00e1 bastante cerca,\n  la abeja sacude el abdomen durante poco tiempo. Si est\u00e1 muy lejos, sacude el\n  abdomen durante mucho tiempo.<\/p>\n  <p><b>&nbsp;<\/b><b>PRODUCCI\u00d3N DE LA MIEL<\/b><\/p>\n  <p><b>&nbsp;<\/b>V. Cuando\n  las abejas llegan a la colmena con el n\u00e9ctar, lo pasan a las abejas\n  elaboradoras, quienes manipulan el n\u00e9ctar con sus mand\u00edbulas, exponi\u00e9ndolo al\n  aire caliente y seco de la colmena. Reci\u00e9n recolectado, el n\u00e9ctar contiene\n  az\u00facares y minerales mezclados con alrededor de un 80% de agua. Pasados de\n  diez a veinte minutos, cuando gran parte del agua sobrante se ha evaporado,\n  las abejas elaboradoras introducen el n\u00e9ctar dentro de una celda en el panal,\n  donde la evaporaci\u00f3n contin\u00faa. Tres d\u00edas m\u00e1s tarde, la miel que est\u00e1 en las\n  celdas contiene alrededor de un 20% de agua. En este momento, las abejas\n  cubren las celdas con tapas que fabrican con cera.<\/p>\n  <p>VI. En\n  cada per\u00edodo determinado, las abejas de una colmena suelen recolectar n\u00e9ctar\n  del mismo tipo de flor y de la misma zona. Algunas de las principales fuentes\n  de n\u00e9ctar son los frutales, el tr\u00e9bol y los \u00e1rboles en flor.<\/p>\n  <p><b>GLOSARIO:<\/b><\/p>\n  <p><b>Abeja elaboradora<\/b>: una abeja obrera\n  que trabaja dentro de la colmena.<\/p>\n  <p><b>Mand\u00edbula<\/b>: parte de la boca.<\/p>\n  <p>Fuente: Reproducido\n  por <i>Hum Sweet Hum <\/i>Nacional Foundation for Educational Research (1993).<\/p><\/div>\n\n<p><\/p>\n\n<p>&nbsp;<\/p><p>\u00bfCu\u00e1l\nes la idea principal del texto \u201cLas abejas\u201d?<\/p><p><br><\/p><p><\/p>","valor":"2.0","posicion":"0","opciones":[{"idOpcion":"178","idReactivo":"61","texto":"<p>A)  Describir el proceso de producci\u00f3n de la miel<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"179","idReactivo":"61","texto":"<p>B)  Revelar el ritmo de la danza de las abejas<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"180","idReactivo":"61","texto":"<p>C)  Describir la conducta recolectora de alimento de las abejas<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"181","idReactivo":"61","texto":"<p>D)  Revelar que la \u00fanica fuente de alimentaci\u00f3n de las abejas es la miel<br><\/p>","posicion":"0"}]},{"idReactivo":"62","idTema":"34","idExamen":"14","respuesta":"183","instrucciones":"<p>Lee detenidamente el siguiente texto y contesta el planteamiento posterior con la respuesta correcta.  <br>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; <br><\/p>\n\n<p><b>&nbsp;<\/b><b>LAS ABEJAS<\/b>&nbsp;<\/p><div>\n  <p><b>RECOLECCI\u00d3N DEL N\u00c9CTAR<\/b><\/p>\n  <p><b>&nbsp;<\/b>I. Las\n  abejas fabrican miel para sobrevivir. Es su \u00fanica fuente de alimentaci\u00f3n. Si\n  hay 60.000 abejas en una colmena, alrededor de una tercera parte est\u00e1\n  dedicada a la recolecci\u00f3n del n\u00e9ctar que las abejas elaboradoras convertir\u00e1n\n  despu\u00e9s en miel. &nbsp; Una peque\u00f1a parte de\n  las abejas trabajan como exploradoras o buscadoras. Encuentran una fuente de\n  n\u00e9ctar y luego vuelven a la colmena para comunic\u00e1rselo a las otras abejas.<\/p>\n  <p>II. Las\n  exploradoras comunican d\u00f3nde est\u00e1 la fuente de n\u00e9ctar ejecutando una danza\n  que transmite informaci\u00f3n sobre la direcci\u00f3n y la distancia que las abejas\n  tendr\u00e1n que recorrer. Durante esta danza la abeja sacude el abdomen de un\n  lado a otro mientras describe c\u00edrculos en forma de 8. La danza sigue el\n  dibujo mostrado en el siguiente gr\u00e1fico.<\/p><p><img src=\"repositorio\/imagenes\/14\/lectura_1.png\" title=\"Image: repositorio\/imagenes\/14\/lectura_1.png\"><br><\/p><p><img alt=\"\">III. El\n  gr\u00e1fico muestra a una abeja bailando dentro de la colmena en la cara vertical\n  del panal. Si la parte central del 8 apunta directamente hacia arriba,\n  significa que las abejas encontrar\u00e1n el alimento si vuelan directamente hacia\n  el sol. Si la parte central del 8 apunta a la derecha, el alimento se\n  encuentra a la derecha del sol.<br><\/p>\n  \n  \n  <p>&nbsp;IV. La\n  cantidad de tiempo durante el cual la abeja sacude el abdomen, indica la\n  distancia del alimento desde la colmena. Si el alimento est\u00e1 bastante cerca,\n  la abeja sacude el abdomen durante poco tiempo. Si est\u00e1 muy lejos, sacude el\n  abdomen durante mucho tiempo.<\/p>\n  <p><b>&nbsp;<\/b><b>PRODUCCI\u00d3N DE LA MIEL<\/b><\/p>\n  <p><b>&nbsp;<\/b>V. Cuando\n  las abejas llegan a la colmena con el n\u00e9ctar, lo pasan a las abejas\n  elaboradoras, quienes manipulan el n\u00e9ctar con sus mand\u00edbulas, exponi\u00e9ndolo al\n  aire caliente y seco de la colmena. Reci\u00e9n recolectado, el n\u00e9ctar contiene\n  az\u00facares y minerales mezclados con alrededor de un 80% de agua. Pasados de\n  diez a veinte minutos, cuando gran parte del agua sobrante se ha evaporado,\n  las abejas elaboradoras introducen el n\u00e9ctar dentro de una celda en el panal,\n  donde la evaporaci\u00f3n contin\u00faa. Tres d\u00edas m\u00e1s tarde, la miel que est\u00e1 en las\n  celdas contiene alrededor de un 20% de agua. En este momento, las abejas\n  cubren las celdas con tapas que fabrican con cera.<\/p>\n  <p>VI. En\n  cada per\u00edodo determinado, las abejas de una colmena suelen recolectar n\u00e9ctar\n  del mismo tipo de flor y de la misma zona. Algunas de las principales fuentes\n  de n\u00e9ctar son los frutales, el tr\u00e9bol y los \u00e1rboles en flor.<\/p>\n  <p><b>GLOSARIO:<\/b><\/p>\n  <p><b>Abeja elaboradora<\/b>: una abeja obrera\n  que trabaja dentro de la colmena.<\/p>\n  <p><b>Mand\u00edbula<\/b>: parte de la boca.<\/p>\n  <p>Fuente: Reproducido\n  por <i>Hum Sweet Hum <\/i>Nacional Foundation for Educational Research (1993).<\/p><\/div>\n\n<p><\/p><p><br><\/p><p>\u00bfCu\u00e1l\nes la estructura textual que predomina en los p\u00e1rrafos III y IV del texto \u201cLas\nabejas\u201d?<br><\/p><p><br><br><\/p>","valor":"1.5","posicion":"0","opciones":[{"idOpcion":"182","idReactivo":"62","texto":"<p>A) Narrativa<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"183","idReactivo":"62","texto":"<p>B) Expositiva<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"184","idReactivo":"62","texto":"<p>C) Argumentativa<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"185","idReactivo":"62","texto":"<p>D) Descriptiva<br><\/p>","posicion":"0"}]},{"idReactivo":"63","idTema":"35","idExamen":"14","respuesta":"188","instrucciones":"<p>Lee detenidamente y contesta el planteamiento con la respuesta correcta.<\/p><p>&nbsp; <br><\/p><p>Completa las palabras de la siguiente oraci\u00f3n con \u201ca ver y\/o haber\u201d: Me hubiese gustado _______ le\u00eddo el libro antes de ir ______ la pel\u00edcula.<br><\/p>","valor":"1.5","posicion":"0","opciones":[{"idOpcion":"186","idReactivo":"63","texto":"<p>A) a ver- haber<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"187","idReactivo":"63","texto":"<p>B) haber - haber<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"188","idReactivo":"63","texto":"<p>C) haber- a ver  &nbsp;  <br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"189","idReactivo":"63","texto":"<p>D)  a ver- a ver <br><\/p>","posicion":"0"}]},{"idReactivo":"64","idTema":"35","idExamen":"14","respuesta":"191","instrucciones":"<p>Lee detenidamente y contesta el planteamiento&nbsp;con la respuesta correcta.<\/p><p><br>Completa las palabras de la siguiente oraci\u00f3n con \u201chasta y\/o asta\u201d: El director de la escuela dijo: \u201cno se ir\u00e1n ______ que no arreglen el _______ de la bandera\u201d. <br><br><\/p>","valor":"1.5","posicion":"0","opciones":[{"idOpcion":"190","idReactivo":"64","texto":"<p>A) hasta-hasta<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"191","idReactivo":"64","texto":"<p>B) hasta-asta   <br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"192","idReactivo":"64","texto":"<p>C) asta-hasta  &nbsp;  <br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"193","idReactivo":"64","texto":"<p>D) asta-asta  <br><\/p>","posicion":"0"}]},{"idReactivo":"65","idTema":"35","idExamen":"14","respuesta":"197","instrucciones":"<p>Lee detenidamente y contesta el planteamiento&nbsp;con la respuesta correcta. <br><br>Completa las palabras de la siguiente oraci\u00f3n con \u201chay, ay, y\/o ah\u00ed\u201d: \u00a1_____ qu\u00e9 pena!, pero solo ______ cinco naranjas_______, por lo tanto no alcanza para todos.&nbsp;<br><\/p>","valor":"1.5","posicion":"0","opciones":[{"idOpcion":"194","idReactivo":"65","texto":"<p>A) hay-ah\u00ed-ay&nbsp;<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"195","idReactivo":"65","texto":"<p>B) hay-hay-ah\u00ed  <br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"196","idReactivo":"65","texto":"<p>C) ay-ah\u00ed-hay  &nbsp; <br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"197","idReactivo":"65","texto":"<p>D) ay-hay-ah\u00ed  <br><\/p>","posicion":"0"}]},{"idReactivo":"66","idTema":"35","idExamen":"14","respuesta":"198","instrucciones":"<p>Lee&nbsp;detenidamente y contesta el planteamiento con la respuesta correcta.<\/p><p>\u00bfCu\u00e1l de las siguientes palabras es un ejemplo de palabra grave? <br><\/p>","valor":"1.5","posicion":"0","opciones":[{"idOpcion":"198","idReactivo":"66","texto":"<p>A) autom\u00f3vil<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"199","idReactivo":"66","texto":"<p>B) avi\u00f3n  <br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"200","idReactivo":"66","texto":"<p>C) autob\u00fas<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"201","idReactivo":"66","texto":"<p>D) veh\u00edculo<br><\/p>","posicion":"0"}]},{"idReactivo":"67","idTema":"35","idExamen":"14","respuesta":"205","instrucciones":"<p>Lee detenidamente y contesta el planteamiento con la respuesta correcta.<\/p><p>\u00bfCu\u00e1l de las siguientes palabras es un ejemplo de palabra esdr\u00fajula?<br><\/p>","valor":"1.5","posicion":"0","opciones":[{"idOpcion":"202","idReactivo":"67","texto":"<p>A) est\u00fadiatelo<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"203","idReactivo":"67","texto":"<p>B) geograf\u00eda    &nbsp;<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"204","idReactivo":"67","texto":"<p>C) dif\u00edcilmente<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"205","idReactivo":"67","texto":"<p>D) ex\u00e1menes<br><\/p>","posicion":"0"}]},{"idReactivo":"68","idTema":"35","idExamen":"14","respuesta":"206","instrucciones":"<p>Lee detenidamente y contesta el planteamiento con la respuesta correcta.<\/p><p>Selecciona la oraci\u00f3n que utiliza incorrectamente los signos de puntuaci\u00f3n. <br><\/p>","valor":"1.5","posicion":"0","opciones":[{"idOpcion":"206","idReactivo":"68","texto":"<p>A)  Mis padres y mi hermana; se van de paseo, todos los domingos. <br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"207","idReactivo":"68","texto":"<p>B)  Los meses del a\u00f1o son: enero febrero, marzo, abril.... <br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"208","idReactivo":"68","texto":"<p>C)  El clima de Cuernavaca, \u00a1qu\u00e9 maravilla!, es muy saludable.  <br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"209","idReactivo":"68","texto":"<p>D)  \u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se cre\u00f3 la ONU (Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas)? <br><br><br><\/p>","posicion":"0"}]},{"idReactivo":"69","idTema":"35","idExamen":"14","respuesta":"213","instrucciones":"<p>Lee detenidamente y contesta el planteamiento con la respuesta correcta.<\/p><p>\u00bfCu\u00e1ntas oraciones simples constituyen el siguiente ejemplo? \u201cLlegaste tarde: no alcanzaste el autob\u00fas, te lo advert\u00ed\u201d&nbsp;<br><\/p>","valor":"1.5","posicion":"0","opciones":[{"idOpcion":"210","idReactivo":"69","texto":"<p>A) cero<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"211","idReactivo":"69","texto":"<p>B) una<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"212","idReactivo":"69","texto":"<p>C) dos<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"213","idReactivo":"69","texto":"<p>D) tres <br><\/p>","posicion":"0"}]},{"idReactivo":"70","idTema":"35","idExamen":"14","respuesta":"214","instrucciones":"<p>Lee detenidamente y contesta el planteamiento con la respuesta correcta. Selecciona la opci\u00f3n que contenga los nexos que le faltan al siguiente p\u00e1rrafo. <br><br>Don Jos\u00e9 del Carmen, le resultaba vergonzoso tener un hijo poeta, \u00e9l deseaba que su hijo fuera abogado, ingeniero, ______ferroviario como \u00e9l. _________ el joven entendiera su negativa lleg\u00f3 a quemar uno de sus cuadernos de poes\u00eda. __________, este hombre nunca se  imagin\u00f3  que su hijo ser\u00eda conocido por el mundo como Pablo Neruda.&nbsp; <br><br><\/p>","valor":"1.5","posicion":"0","opciones":[{"idOpcion":"214","idReactivo":"70","texto":"<p>A)  hasta, Para que,  Sin embargo <br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"215","idReactivo":"70","texto":"<p>B)  y, Porque, Cuando<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"216","idReactivo":"70","texto":"<p>C)  aunque , Cuando, Pero<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"217","idReactivo":"70","texto":"<p>D)  asta, Como, Aunque<br><\/p>","posicion":"0"}]},{"idReactivo":"71","idTema":"35","idExamen":"14","respuesta":"219","instrucciones":"<p>Lee detenidamente y contesta el planteamiento con la respuesta correcta.<\/p><p>Elige la opci\u00f3n que refiere la forma verbal aplicada en tiempo pasado simple para completar correctamente la siguiente biograf\u00eda: <br><\/p><p><img src=\"repositorio\/imagenes\/14\/2016-04-28_1136.png\" title=\"Image: repositorio\/imagenes\/14\/2016-04-28_1136.png\"><br><\/p>","valor":"1.5","posicion":"0","opciones":[{"idOpcion":"218","idReactivo":"71","texto":"<p>A)  nace, lanza, intenta, muere <br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"219","idReactivo":"71","texto":"<p>B)  naci\u00f3, lanz\u00f3, intent\u00f3, muri\u00f3   <br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"220","idReactivo":"71","texto":"<p>C)  nacer\u00eda, lanzar\u00eda, intentar\u00eda, morir\u00eda <br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"221","idReactivo":"71","texto":"<p>D)  nacido, lanzaba, intentaba, muere<br><\/p>","posicion":"0"}]},{"idReactivo":"72","idTema":"35","idExamen":"14","respuesta":"224","instrucciones":"<p>Lee detenidamente y contesta el planteamiento con la respuesta correcta.<\/p><p>Participa construyendo la \u201cnota informativa\u201d, identificando la opci\u00f3n que organiza las frases para formar una nota coherente. <br><\/p><p>I.  Ofreci\u00f3 un atractivo concierto<br>II.  en el atrio de la iglesia de Santo Domingo, <br>III.  este s\u00e1bado 02 de mayo a las 20:00 horas,<br>IV.  en donde deleit\u00f3 al p\u00fablico asistente con sus magn\u00edficas interpretaciones. <br>V.  En el marco de la clausura de los festejos del 483 aniversario de la Ciudad de Oaxaca,<br>VI.  la Orquesta Sinf\u00f3nica Infantil y Juvenil (OSIJ) del Instituto Estatal de Educaci\u00f3n P\u00fablica de Oaxaca (IEEPO).<br><\/p><div><p><i><\/i><\/p><\/div><p><\/p>","valor":"2.0","posicion":"0","opciones":[{"idOpcion":"222","idReactivo":"72","texto":"<p>A) III, II, VI, I, IV, V.  <br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"223","idReactivo":"72","texto":"<p>B) III, VI, V, I, II, IV  <br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"224","idReactivo":"72","texto":"<p>C) V, VI, I, III, II, IV <br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"225","idReactivo":"72","texto":"<p>D) VI, I, II, III, IV, V <br><\/p>","posicion":"0"}]},{"idReactivo":"73","idTema":"34","idExamen":"14","respuesta":"227","instrucciones":"<p>Lee detenidamente y contesta el planteamiento con la respuesta correcta.<\/p><p>Identifica la opci\u00f3n que describe la par\u00e1frasis de la siguiente frase <b>\u201cLa verdad se corrompe tanto con la mentira como con el silencio\u201d (Marco Tulio Cicer\u00f3n). <\/b><br><\/p>","valor":"2.0","posicion":"0","opciones":[{"idOpcion":"226","idReactivo":"73","texto":"<p>A) La verdad y la mentira se deben mantener en secreto<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"227","idReactivo":"73","texto":"<p>B) Es tan malo mentir como ser c\u00f3mplices de una mentira<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"228","idReactivo":"73","texto":"<p>C) La verdad y la mentira tarde o temprano se descubren<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"229","idReactivo":"73","texto":"<p>D) Es mejor quedarse callado y guardar silencio ante una mentira<br><\/p>","posicion":"0"}]},{"idReactivo":"74","idTema":"35","idExamen":"14","respuesta":"232","instrucciones":"<p>Lee detenidamente y contesta el planteamiento con la respuesta correcta.<\/p><p>\u00bfCu\u00e1l es el tipo de lenguaje que se emplea en el contenido de la siguiente carta? <br><\/p><p><img src=\"repositorio\/imagenes\/14\/2016-04-28_1141.png\" title=\"Image: repositorio\/imagenes\/14\/2016-04-28_1141.png\"><br><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>","valor":"1.5","posicion":"0","opciones":[{"idOpcion":"230","idReactivo":"74","texto":"<p>A) informal <br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"231","idReactivo":"74","texto":"<p>B) primario  <br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"232","idReactivo":"74","texto":"<p>C) formal <br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"233","idReactivo":"74","texto":"<p>D) secundario<br><\/p>","posicion":"0"}]},{"idReactivo":"75","idTema":"34","idExamen":"14","respuesta":"236","instrucciones":"<p>Lee detenidamente y contesta el planteamiento con la respuesta correcta.<\/p><p>A partir de la siguiente caricatura, identifica el mensaje impl\u00edcito (indirecto) que contiene: <br><\/p><p><img title=\"Image: repositorio\/imagenes\/14\/49_lectura.png\" src=\"repositorio\/imagenes\/14\/49_lectura.png\"><br><\/p>","valor":"2.0","posicion":"0","opciones":[{"idOpcion":"234","idReactivo":"75","texto":"<p>A)  Expresar que su mam\u00e1 le regalo un mu\u00f1eco negrito<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"235","idReactivo":"75","texto":"<p>B)  Expresar una situaci\u00f3n de higiene despu\u00e9s de jugar<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"236","idReactivo":"75","texto":"<p>C)  Expresar una actitud de discriminaci\u00f3n hacia los negritos<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"237","idReactivo":"75","texto":"<p>D)  Expresar una actitud de alegr\u00eda por el regalo de su mam\u00e1<br><\/p>","posicion":"0"}]},{"idReactivo":"76","idTema":"34","idExamen":"14","respuesta":"241","instrucciones":"<p>Lee detenidamente y contesta el planteamiento con la respuesta correcta.<\/p><p>Es una de las funciones de la caricatura:<br><\/p>","valor":"1.5","posicion":"0","opciones":[{"idOpcion":"238","idReactivo":"76","texto":"<p>A)  Informar objetivamente sobre un suceso agradable<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"239","idReactivo":"76","texto":"<p>B)  Transmitir un suceso cotidiano con simpat\u00eda<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"240","idReactivo":"76","texto":"<p>C)  Resaltar ventajas de un suceso especial<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"241","idReactivo":"76","texto":"<p>D)  Comunicar humor\u00edsticamente un suceso ocurrido<br><\/p>","posicion":"0"}]},{"idReactivo":"77","idTema":"34","idExamen":"14","respuesta":"245","instrucciones":"<p>Lee detenidamente y contesta el planteamiento con la respuesta correcta.<\/p><p>Selecciona una de las caracter\u00edsticas de la caricatura.<br><\/p>","valor":"1.5","posicion":"0","opciones":[{"idOpcion":"242","idReactivo":"77","texto":"<p>A)  Presenta a los personajes de forma real<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"243","idReactivo":"77","texto":"<p>B)  Proyecta el estado de \u00e1nimo de los personajes<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"244","idReactivo":"77","texto":"<p>C)  Proyecta la opini\u00f3n de los personajes<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"245","idReactivo":"77","texto":"<p>D)  Representa de forma c\u00f3mica y s\u00e1tira un suceso ocurrido<br><\/p>","posicion":"0"}]},{"idReactivo":"78","idTema":"35","idExamen":"14","respuesta":"248","instrucciones":"<p>Analiza el mapa conceptual y contesta el planteamiento con la respuesta correcta.<br><\/p><p><img title=\"Image: repositorio\/imagenes\/14\/mapa_conceptual_lectura.png\" src=\"repositorio\/imagenes\/14\/mapa_conceptual_lectura.png\"><br><\/p><p>De acuerdo al mapa conceptual, \u00bfen qu\u00e9 nivel jer\u00e1rquico se encuentran los siguientes conceptos: renovables, no renovables e inagotables?<br><\/p>","valor":"1.5","posicion":"0","opciones":[{"idOpcion":"246","idReactivo":"78","texto":"<p>A) Primer nivel<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"247","idReactivo":"78","texto":"<p>B) Segundo nivel  <br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"248","idReactivo":"78","texto":"<p>C) Tercer nivel <br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"249","idReactivo":"78","texto":"<p>D) Cuarto nivel <br><\/p>","posicion":"0"}]},{"idReactivo":"79","idTema":"35","idExamen":"14","respuesta":"252","instrucciones":"<p>Analiza el mapa conceptual y contesta el planteamiento con la respuesta correcta.<br><\/p><p><img title=\"Image: repositorio\/imagenes\/14\/mapa_conceptual_lectura.png\" src=\"repositorio\/imagenes\/14\/mapa_conceptual_lectura.png\"><br><\/p><p>\u00bfCu\u00e1l es la idea principal del mapa conceptual?<br><\/p>","valor":"1.5","posicion":"0","opciones":[{"idOpcion":"250","idReactivo":"79","texto":"<p>A)  Promover la utilizaci\u00f3n de los recursos naturales<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"251","idReactivo":"79","texto":"<p>B)  Describir las necesidades para satisfacer al hombre<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"252","idReactivo":"79","texto":"<p>C)  Explicar la clasificaci\u00f3n de los recursos naturales<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"253","idReactivo":"79","texto":"<p> D)  Fomentar la conservaci\u00f3n de los recursos naturales <br><\/p>","posicion":"0"}]},{"idReactivo":"80","idTema":"35","idExamen":"14","respuesta":"254","instrucciones":"<p>Analiza el mapa conceptual y contesta el planteamiento con la respuesta correcta.<br><\/p><p><img title=\"Image: repositorio\/imagenes\/14\/mapa_conceptual_lectura.png\" src=\"repositorio\/imagenes\/14\/mapa_conceptual_lectura.png\"><br><\/p><p>De acuerdo al mapa conceptual, \u00bfcu\u00e1l es la diferencia entre los recursos inagotables y no renovables?<br><\/p>","valor":"1.5","posicion":"0","opciones":[{"idOpcion":"254","idReactivo":"80","texto":"<p>A) Los inagotables son infinitos y los no renovables son finitos<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"255","idReactivo":"80","texto":"<p>B) Los inagotables son reciclados y los no renovables no se reciclan <br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"256","idReactivo":"80","texto":"<p>C) Los inagotables son da\u00f1inos y los no renovables son inofensivos<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"257","idReactivo":"80","texto":"<p>D) Los inagotables son flexibles y los no renovables inflexibles<br><\/p>","posicion":"0"}]},{"idReactivo":"81","idTema":"35","idExamen":"14","respuesta":"261","instrucciones":"<p>Analiza el mapa conceptual y contesta el planteamiento con la respuesta correcta.<br><\/p><p><img title=\"Image: repositorio\/imagenes\/14\/mapa_conceptual_lectura.png\" src=\"repositorio\/imagenes\/14\/mapa_conceptual_lectura.png\"><br><\/p><p>Selecciona el resumen elaborado del mapa conceptual.<br><\/p>","valor":"2.0","posicion":"0","opciones":[{"idOpcion":"258","idReactivo":"81","texto":"<p>A) Los recursos naturales no renovables como el petr\u00f3leo, gases naturales y minerales, a diferencia de los renovables como plantas, animales, agua y suelo; y los inagotables como la energ\u00eda solar; pueden agotarse en el futuro. Seg\u00fan unos estudios basados en el an\u00e1lisis de la producci\u00f3n y las reservas, se precisa que en alg\u00fan momento ya no resulta posible producirlos, cultivarlos o regen\u00e9ralos para sostener su tasa de consumo. Situaci\u00f3n que causar\u00eda una gran crisis en todos los aspectos en la vida del hombre. <br><br><br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"259","idReactivo":"81","texto":"<p>B) Los recursos naturales renovables como las plantas, animales, agua y suelo son de gran importancia para el hombre. Porque de las plantas proviene una gran parte de los alimentos y medicamentos para satisfacer las necesidades de los seres humanos, as\u00ed como la materia prima para la industria textil, maderera y otras. A trav\u00e9s del tiempo, el hombre, en su lucha por dominar la naturaleza, aprendi\u00f3 a usar las plantas y los animales para satisfacer sus necesidades; de ellos obten\u00eda alimentos, vestidos y fuego para calentarse. <br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"260","idReactivo":"81","texto":"<p>C) Los recursos naturales son producidos por la naturaleza y son utilizados por el hombre. La diferencia de los recursos inagotables de los recursos no renovables, es que el primero jam\u00e1s tiene un desgaste como el sol y el aire, mientras que los recursos no renovables como el petr\u00f3leo y el gas se consumen r\u00e1pido y tardan muchos a\u00f1os para generarse. Sin embargo de acuerdo a investigaciones cient\u00edficas los bosques lluviosos tropicales est\u00e1n desapareciendo de la faz de la Tierra. Est\u00e1n siendo destruidos a un paso que excede los 80,000 ACRES (32, 000 Hect\u00e1reas) por d\u00eda.  <br><br><br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"261","idReactivo":"81","texto":"<p>D) Los recursos naturales son elementos de la naturaleza que se utilizan para satisfacer las necesidades de los seres humanos, se clasifican en: recursos renovables, son aquellos que se pueden regenerar por ejemplo las plantas, los animales de cr\u00eda, agua y suelo; los recursos no renovables, son aquellos que tardan mucho tiempo en generarse o incluso pueden agotarse, como el petr\u00f3leo, gas natural y minerales; finalmente, los recursos inagotables son los que no se terminan por mucho que los usemos, como la energ\u00eda solar, el aire y el mar. <br><br><br><br><\/p>","posicion":"0"}]},{"idReactivo":"82","idTema":"36","idExamen":"14","respuesta":"262","instrucciones":"<p>Lee detenidamente el siguiente texto y contesta el planteamiento con la respuesta correcta.<br><br><img title=\"Image: repositorio\/imagenes\/14\/56_lectura_b.png\" src=\"repositorio\/imagenes\/14\/56_lectura_b.png\"><br><\/p><p>\u00bfCu\u00e1l es la idea central del art\u00edculo?<br><\/p>","valor":"2.0","posicion":"0","opciones":[{"idOpcion":"262","idReactivo":"82","texto":"<p>A)  Migraci\u00f3n de los mexicanos a los EUA.<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"263","idReactivo":"82","texto":"<p>B)  Legalidad de los migrantes mexicanos<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"264","idReactivo":"82","texto":"<p>C)  Los mexicanos en la pol\u00edtica migratoria <br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"265","idReactivo":"82","texto":"<p>D)  Explotaci\u00f3n de migrantes mexicanos<br><\/p>","posicion":"0"}]},{"idReactivo":"83","idTema":"36","idExamen":"14","respuesta":"268","instrucciones":"<p>Lee detenidamente el siguiente texto y contesta el planteamiento con la respuesta correcta.<br><br><img title=\"Image: repositorio\/imagenes\/14\/56_lectura_b.png\" src=\"repositorio\/imagenes\/14\/56_lectura_b.png\"><br><\/p><p>En la frase: \u201ccada d\u00eda muere un mexicano en su intento por cruzar la frontera\u201d, el autor hace referencia a:   <br><\/p>","valor":"1.5","posicion":"0","opciones":[{"idOpcion":"266","idReactivo":"83","texto":"<p>A)  Una cr\u00edtica <br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"267","idReactivo":"83","texto":"<p>B) Una interrogante<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"268","idReactivo":"83","texto":"<p>C) Un hecho<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"269","idReactivo":"83","texto":"<p>D) Un argumento <br><\/p>","posicion":"0"}]},{"idReactivo":"84","idTema":"36","idExamen":"14","respuesta":"271","instrucciones":"<p><p>Lee detenidamente el siguiente texto y contesta el\nplanteamiento con la respuesta correcta.<\/p>\n\n<p>&nbsp;<img title=\"Image: repositorio\/imagenes\/14\/56_lectura_b.png\" src=\"repositorio\/imagenes\/14\/56_lectura_b.png\"><\/p><p>Elige la opci\u00f3n que describe la opini\u00f3n que expresa el autor en el art\u00edculo: <br><br><\/p>\n\n\n\n\n\n<br><p><\/p>","valor":"2.0","posicion":"0","opciones":[{"idOpcion":"270","idReactivo":"84","texto":"<p>A) La emigraci\u00f3n es un \u201cpecado\u201d, dec\u00eda el antrop\u00f3logo Alfonso Favila <br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"271","idReactivo":"84","texto":"<p>B) Lo peor de todo es que no hay culpables en esta situaci\u00f3n<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"272","idReactivo":"84","texto":"<p>C) El gobierno estadounidense dice, que tiene derecho a cerrar su frontera<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"273","idReactivo":"84","texto":"<p>D) Los mexicanos no deber\u00edan emigrar, porque arriesgan la vida <br><\/p>","posicion":"0"}]},{"idReactivo":"85","idTema":"36","idExamen":"14","respuesta":"275","instrucciones":"<p>Lee detenidamente el siguiente texto y contesta el planteamiento con la respuesta correcta.<br><br><img title=\"Image: repositorio\/imagenes\/14\/56_lectura_b.png\" src=\"repositorio\/imagenes\/14\/56_lectura_b.png\"><br><\/p><p><br><\/p><p>En el p\u00e1rrafo: \u201cSeg\u00fan Andreas Feldmann, especialista en derechos humanos de la Universidad de Chicago,  el  problema radica en que todav\u00eda no se encuentra la f\u00f3rmula legal, las evidencias pertinentes para denunciar legalmente esta situaci\u00f3n e implicar a los Estados como responsables\u201d. El autor hace referencia a: <br><\/p>","valor":"2.0","posicion":"0","opciones":[{"idOpcion":"274","idReactivo":"85","texto":"<p>A)  Una aclaraci\u00f3n<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"275","idReactivo":"85","texto":"<p>B) Un argumento <br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"276","idReactivo":"85","texto":"<p>C) Una cr\u00edtica <br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"277","idReactivo":"85","texto":"<p>D) Un hecho<br><\/p>","posicion":"0"}]},{"idReactivo":"86","idTema":"36","idExamen":"14","respuesta":"279","instrucciones":"<p>Lee detenidamente el siguiente texto y contesta el planteamiento con la respuesta correcta.<br><br><img title=\"Image: repositorio\/imagenes\/14\/56_lectura_b.png\" src=\"repositorio\/imagenes\/14\/56_lectura_b.png\"><br><\/p><p><br><\/p><p>Por medio de qu\u00e9 estructura textual est\u00e1 organizado el contenido del texto \u201cEl darwinismo de la migra\u201d.<br><\/p><p><br><\/p>","valor":"2.0","posicion":"0","opciones":[{"idOpcion":"278","idReactivo":"86","texto":"<p>A) Narrativa<br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"279","idReactivo":"86","texto":"<p>B) Argumentativa <br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"280","idReactivo":"86","texto":"<p>C) Descriptiva <br><\/p>","posicion":"0"},{"idOpcion":"281","idReactivo":"86","texto":"<p>D) Expositivo<br><\/p>","posicion":"0"}]}]}